**银杏属**是[银杏科下唯一现存的一个](../Page/银杏科.md "wikilink")[属](../Page/属_\(生物\).md "wikilink")，主要产于[中国和](../Page/中国.md "wikilink")[日本](../Page/日本.md "wikilink")。银杏属下仅存[银杏](../Page/银杏.md "wikilink")（*Ginkgo
biloba*）一个[种和数个变种](../Page/种_\(生物\).md "wikilink")。因为曾经发现2.7亿[年前的](../Page/年.md "wikilink")[二叠纪时期的](../Page/二叠纪.md "wikilink")[化石中的](../Page/化石.md "wikilink")[植物与其存在亲缘关系](../Page/植物.md "wikilink")，所以该属被认为是远古遗留下来的“[活化石](../Page/活化石.md "wikilink")”。

## 演化

銀杏屬的演化趨勢是一個退縮過程，化石證據顯示，銀杏屬的演化趨勢為胚珠器官的珠柄逐漸退縮最終消失，胚珠體積不斷增加，成熟胚珠數目逐漸減少直至只有一枚種子直接著生於較粗的總柄上，而葉片不斷扁化、蹼化和融合。\[1\]

## 參考資料

[he:גינקגו דו אונתי](../Page/he:גינקגו_דו_אונתי.md "wikilink")
[lb:Ginkgobam](../Page/lb:Ginkgobam.md "wikilink")
[pt:Ginkgo](../Page/pt:Ginkgo.md "wikilink")
[ro:Ginkgo](../Page/ro:Ginkgo.md "wikilink")

[银杏属](../Category/银杏属.md "wikilink")
[Category:卡尔·林奈命名的生物分类](../Category/卡尔·林奈命名的生物分类.md "wikilink")

1.  [我所科學家發現新生代銀杏演化新證據](http://lesp.nigpas.ac.cn/a/news/gjgndt/2010/0407/69.html)中國科學院資源地層學與古地理學重點實驗室-2013年08月22日